Title: Philodendron cordatum (Vell.) Kunth
Description: Curabitur gravida nisi at nibh. In hac habitasse platea dictumst. Aliquam augue quam, sollicitudin vitae, consectetuer eget, rutrum at, lorem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?cat
Date: 2/1/2021
Keywords: web
Category: Domainer
Author: Kaymbo
Tags: cms
Published: true
Background: #d971c0
Color: #7f3447
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Quamquam ab iis philosophiam et omnes ingenuas disciplinas habemus; Ut id aliis narrare gestiant? Quo modo autem philosophus loquitur? A primo, ut opinor, animantium ortu petitur origo summi boni. Sed plane dicit quod intellegit. Duo Reges: constructio interrete. Quid sequatur, quid repugnet, vident. 


	Magni enim aestimabat pecuniam non modo non contra leges, sed etiam legibus partam.
	Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur.




	Quid enim tanto opus est instrumento in optimis artibus comparandis?
	Quid ergo dubitamus, quin, si non dolere voluptas sit summa, non esse in voluptate dolor sit maximus?
	Stulti autem malorum memoria torquentur, sapientes bona praeterita grata recordatione renovata delectant.
	Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas?



An eum discere ea mavis, quae cum plane perdidiceriti nihil sciat? Illud quaero, quid ei, qui in voluptate summum bonum ponat, consentaneum sit dicere. 

Tum mihi Piso: Quid ergo? Nobis aliter videtur, recte secusne, postea; Maximus dolor, inquit, brevis est. Quod idem cum vestri faciant, non satis magnam tribuunt inventoribus gratiam. Nam diligi et carum esse iucundum est propterea, quia tutiorem vitam et voluptatem pleniorem efficit. Fortasse id optimum, sed ubi illud: Plus semper voluptatis? Dat enim intervalla et relaxat. Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? Cur, nisi quod turpis oratio est? 


	Atque his de rebus et splendida est eorum et illustris oratio.
	Oculorum, inquit Plato, est in nobis sensus acerrimus, quibus sapientiam non cernimus.
	Potius inflammat, ut coercendi magis quam dedocendi esse videantur.



Ut non sine causa ex iis memoriae ducta sit disciplina. Virtutis, magnitudinis animi, patientiae, fortitudinis fomentis dolor mitigari solet. Quonam modo? Est enim tanti philosophi tamque nobilis audacter sua decreta defendere. Quod cum ille dixisset et satis disputatum videretur, in oppidum ad Pomponium perreximus omnes. Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur. Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici. Laboro autem non sine causa; 


	Avaritiamne minuis?
	Quid dubitas igitur mutare principia naturae?
	Praeclare hoc quidem.
	Quid ergo attinet gloriose loqui, nisi constanter loquare?
	Recte, inquit, intellegis.
	Eaedem res maneant alio modo.
	Quis enim redargueret?
	Primum cur ista res digna odio est, nisi quod est turpis?
	Negare non possum.
	Ex rebus enim timiditas, non ex vocabulis nascitur.
	Quonam modo?
	Sed ego in hoc resisto;



Ita ne hoc quidem modo paria peccata sunt. Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Dici enim nihil potest verius. Et quidem saepe quaerimus verbum Latinum par Graeco et quod idem valeat; Hoc ipsum elegantius poni meliusque potuit. Ipse Epicurus fortasse redderet, ut Sextus Peducaeus, Sex. 

Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere? Esse enim, nisi eris, non potes. Sed fac ista esse non inportuna; Praeteritis, inquit, gaudeo. Erat enim Polemonis. Quem si tenueris, non modo meum Ciceronem, sed etiam me ipsum abducas licebit. Non est enim vitium in oratione solum, sed etiam in moribus. Si mala non sunt, iacet omnis ratio Peripateticorum. 


Non ergo Epicurus ineruditus, sed ii indocti, qui, quae
pueros non didicisse turpe est, ea putant usque ad
senectutem esse discenda.

Nam cui proposito sit conservatio sui, necesse est huic
partes quoque sui caras suo genere laudabiles.




	Persecutus est Aristoteles animantium omnium ortus, victus, figuras, Theophrastus autem stirpium naturas omniumque fere rerum, quae e terra gignerentur, causas atque rationes;



Sed haec ab Antiocho, familiari nostro, dicuntur multo melius et fortius, quam a Stasea dicebantur. Bona autem corporis huic sunt, quod posterius posui, similiora. Ergo in gubernando nihil, in officio plurimum interest, quo in genere peccetur. Si est nihil nisi corpus, summa erunt illa: valitudo, vacuitas doloris, pulchritudo, cetera. 


Nemo est igitur, quin hanc affectionem animi probet atque
laudet, qua non modo utilitas nulla quaeritur, sed contra
utilitatem etiam conservatur fides.

In parvis enim saepe, qui nihil eorum cogitant, si quando
iis ludentes minamur praecipitaturos alicunde, extimescunt.




	Moriatur, inquit.
	Nulla profecto est, quin suam vim retineat a primo ad extremum.
	Perge porro;
	Octavio fuit, cum illam severitatem in eo filio adhibuit, quem in adoptionem D.
	Erat enim Polemonis.
	Sed eum qui audiebant, quoad poterant, defendebant sententiam suam.
	Si longus, levis.
	Me ipsum esse dicerem, inquam, nisi mihi viderer habere bene cognitam voluptatem et satis firme conceptam animo atque comprehensam.



O magnam vim ingenii causamque iustam, cur nova existeret disciplina! Perge porro. Nam ante Aristippus, et ille melius. Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. Qui-vere falsone, quaerere mittimus-dicitur oculis se privasse; Ad quorum et cognitionem et usum iam corroborati natura ipsa praeeunte deducimur. Sedulo, inquam, faciam. Eam stabilem appellas. Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus. 


	Nam e quibus locis quasi thesauris argumenta depromerentur, vestri ne suspicati quidem sunt, superiores autem artificio et via tradiderunt.



Videmus igitur ut conquiescere ne infantes quidem possint. Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam. Mihi enim satis est, ipsis non satis. Et nemo nimium beatus est; Quid igitur, inquit, eos responsuros putas? 


	Vadem te ad mortem tyranno dabis pro amico, ut Pythagoreus ille Siculo fecit tyranno?
	Quodsi vultum tibi, si incessum fingeres, quo gravior viderere, non esses tui similis;
	Eadem nunc mea adversum te oratio est.
	Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim.
	Tantum dico, magis fuisse vestrum agere Epicuri diem natalem, quam illius testamento cavere ut ageretur.
	Te ipsum, dignissimum maioribus tuis, voluptasne induxit, ut adolescentulus eriperes P.



At modo dixeras nihil in istis rebus esse, quod interesset. Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Quis Aristidem non mortuum diligit? Non igitur bene. Quae sunt igitur communia vobis cum antiquis, iis sic utamur quasi concessis; Cur post Tarentum ad Archytam? Sed ad bona praeterita redeamus. Nam quibus rebus efficiuntur voluptates, eae non sunt in potestate sapientis. 


